中共戰機連兩日擾台 美軍「亮劍」警告 罕有兵分二路飛航台灣外圍空域

2020-02-13 05:30:00
〔記者涂鉅旻／台北報導〕美國空軍昨派遣兩架B-52戰略轟炸機、一架MC-130J特戰運輸機，分別取道台灣東部空域、台灣海峽上空由北向南飛行，罕見「繞台」行動引發關注。軍方人士指出，美軍此次「亮劍」，就是因應中國軍機本月九日、十日連續兩天擾台、侵擾台海中線的行動，藉此展現區域影響力，同時具宣示「台灣海峽就是公海」的意味。

軍方：美方宣示「台海就是公海」

美、中這波軍事角力，始於今年一月廿日左右，共軍當時派出「一六一特遣隊」執行遠洋聯合訓練，並在一月廿三日派「轟六」轟炸機等編隊穿梭巴士海峽，據傳是和海軍特遣隊會合操演。隨後，美軍一架B-52轟炸機一月卅一日自關島起飛，一度進入台北飛航情報區，中共也在二月九日、十日連續兩天派軍機實施「遠海長訓」擾台，更有共軍戰機在本月十日逾越台海中線。

軍方知情官員分析，從一月底至今的美、中兩國軍事動態來看，兩者都有相互「亮劍」的意味。美國昨罕見兵分二路飛航台灣外圍空域，就是針對共軍二月九日、十日連兩天「遠海長訓」並擾台的回應，另有宣示「台灣海峽是公海」的意味。

官員指出，美國的舉動除了做給中共看，也藉此傳遞訊息給日本、韓國等亞太地區國家，美國還是此區域的「老大」。若美方未能在天候不錯之時，適當做出回應，展現其份量與影響力，反而可能被他國當成「空氣」。

淡江大學國際事務與戰略研究所教授翁明賢分析，中國自二○一六年起，多次派軍機編隊巡弋台灣周遭空域，除了政治與軍事目的，還有「反介入／區域拒止」戰略實踐的思考，尤其中國欲突破第一、第二島鏈，並考量美日安保同盟的潛在掣肘，其一定力求熟悉台海、宮古海峽等地。

翁明賢指出，美國去年至今數度派B-52轟炸機巡弋，其可掛載反艦巡弋飛彈，更能攜帶核彈，屬於戰略性武器﹔而MC-130J特戰運輸機可實行支援密接特種作戰或島嶼爭奪、撤僑任務。因此，美機巡弋可視為美軍演練第一島鏈戰略支援工作的作為。

翁明賢表示，中國在武漢肺炎疫情下，仍進行經常性軍事舉措，就是給美國「不要太超過」的警告。

Push

其實呢啲唔大唔小嘅政治軍事舉動
個決策係嚟自國防部定白宮？

利申 唔識

有美國保真係好

記憶中以前要黑鬼比指示
E家好似侵侵懶理叫軍部自己搞撚掂佢

翁明賢表示，中國在武漢肺炎疫情下，仍進行經常性軍事舉措，就是給美國「不要太超過」的警告。

死到臨頭仲ar之ar jor

Oh say can you see by the dawns early light

美國專登用b52果架野係比你見到你都打唔到果隻

軍部全部鷹派，

唔做野，點claim 數

真係放權咁識玩？

其實會唔會連b52睇都睇唔撚到⋯

叫做比方向 軍部做囉
果時黑鬼搞到軍部下傳上再傳下9萬幾樣野做唔到

我估彭斯批准先可以

一直都係軍部可以 先執行 後上報
力架上台就要軍部 先上報 所以好多野軍部收到情報但反應唔切
trump上台 就馬上恢復軍部可以 先執行 後上報

利：好似係

如果要攻擊某重要人物/目標一定要請示先
唔係唔小心殺左就大獲
但墝台哩啲唔洗問啦

睇到打唔到哥架係SR-71
B52越戰比人打落唔少.......

合理

我懷疑班支那人係想播毒。。。。

而家b52 玩法都唔係以前嗰種純轟炸機用途啦

B52咁撚大架，又飛得唔快
係睇到唔敢打，唔係打唔到

B1就真係未必睇到/打到高空超音速/超低空飛行，仲要可以射戰斧

好心支那狗啦，自己國家都有災難仲掛住搞人哋

美國心諗我做過咩，你有疫症我都仲想幫你
中共班人個腦真係cls，無時無刻都諗人哋不懷好意

爺親娘親不及DONALD TRUMP

其實b52打唔到主因係射程外
打毛咩⋯

B1b 射到戰斧咩
隻野就退哂 冇麥睇佢資料lol

但sr-71 又退左
Sr-72又未用得
隻野太空軍機 但又未組隊
成隻真係野 *黑人？*

b1b 就收皮

有衛星要偵察機托柒咩

幫手推黃圈飯券網

其實有現成黃圈飯劵網，黃店唔使哂錢另外整飯劵

sir this way

美帝仲keep 緊u2機隊

睇到打唔到果架係B-2唔係B-52

有冇可能聯絡到揸戰機果個人射枝導彈出黎

打isis都係trump放晒比國防搞
打到而家isis影都冇

搵靠山一定係搵美國，弱智先會搵中共做fd
美國一定唔會俾中共武統台灣

Sorry 阻住你睇文
P牌樓主唔想再有手足被黑警自殺

呢48個apps 啱所有人用，尤其前線手足

啲apps可以避免黑警link 到你同你嘅online identity、阻嚇黑警上門“被自殺”手足、俾你㩒個制就通知信得過嘅人你遇咩危險，trigger alarm 並附上GPS、自動增加你拍嘅相/片嘅可信性

請大家幫推，避免沉底

好撚型

Sir , please come to Hong Kong . It would be a pleasure to serving you.

機上放粉？ 屌 唔敢想象
個範圍真係要清一清啦

台灣有美國佬保護 抬頭有望

美國爸爸出手

好似話會攞嚟射下反艦飛彈

用假想敵嚟煽動民族主義啫 唔係點維穩

開打please
美國軍事佔領香港

B-52

好似搞同唔搞之間
15 16緊